\input{qyxt/.head.tex}
\issuesetup{2022-01}{1}{2022-05-27}

\renewcommand{\cachedcoverpagetextcolor}[0]{white}
\renewcommand{\coverbgshiftx}{27mm}



\begin{document}

\maketitlepage{
	\ufs{32}
	\csauthor{封面故事}创刊词：形式主义之倡议\\\ufs{21}Hello World: Initiative for the Format Fetish\par
    \vfill
    \coverfooter{3}
}{
	\ufs{28}
    \vspace{4em}
	\csauthor{Neruthes}驳王某中文已死论\\\ufs{21}Argument Against ``the Chinese Language is Dead''\par
}{
    \ufs{28}
    \vspace{10em}
	\csauthor{Neruthes}秘境分类学\\\ufs{21}Typology Theory for Domains\par
}






\articletitle{封面故事：主编寄语}{创刊词：形式主义之倡议\par\Large Hello World: Initiative for the Format Fetish}{2022-05-27}{Neruthes}

本群最初建立，至今大约已有两年。老群主离开我们、太一当选新群主，大约已有一年。%
在这段时光中，随着老朋友的告别和新朋友的加入，本群的日常交流内容也逐渐变化。%
虽然多数时间我们的相处是和谐愉快的，但是偶尔在某些颇具争议性的话题上，交流讨论的气氛出现了偏差。%
我相信这是大家有目共睹的。

问题之根源或许难以判定，但是，稍微降低观点交锋的实时性大抵是值得考虑的尝试方向。有时，人们在激烈的思想碰撞中，难免掺杂个人情绪。%
虽然我无意指摘任何人的情绪管理能力，但我愿意探索维护交流气氛的手段。

数日前，随着小周的离去，太一发表手谕，鼓励群友们在观点交锋时使用更长的文本，并且推荐了100字这一具体指标。%
在此基础上我倡议，今后若涉及争议性话题，请群友们撰写短文并联系我投稿至本刊。我个人推荐写500至1000字。

我希望，这种形式主义的玩法，能够为将来的观点交锋提供更好的呈现效果和观赏体验。







\articletitle{语言文字}{驳王某中文已死论\par\Large Argument Against ``the Chinese Language is Dead''}{2022-05-27}{Neruthes}

二十一世纪上半叶，中国社会实现全民小康，互联网也充分普及。%
新时代的中国人民，不分地区、不分民族、不分性别、不分年龄，应当积极参与语言的发展和保持，将汉语和少数民族语言用出新高度、新境界。%
不能走党八股的老路，也不能走绝绝子的邪路。既要贴合时代发展语言，又要弘扬传统语言美德，切实保障广大人民群众的语言健康。

各级干部要积极走访基层、贴近群众，过群众的生活，说群众的语言。%
为确保新时代语言健康有序发展，必须坚持四个自信、强化四个意识，做到讲科学、讲政治，坚决破除「群众要感谢语言专家制作语言」的错误思想。

旧时代的「知识分子」经常自视清高、文雅，排斥人民群众的语言，斥责劳动人民用语粗鄙。%
时过境迁，国民党反动派早已退出历史舞台，但「酸腐文人」的意识形态仍然在当今社会上占有一席之地，尤其是在城市中产阶级。

新时代主攻语言与文字方向的学者，必须秉承马克思主义哲学的思想，牢记三个代表重要思想、科学发展观，摆正位置、实事求是，%
以学习者的态度研究群众的语言。不能当象牙塔里雕花师傅，更不能自居「官老爷」妄图教育人民群众正确的语言。







\articletitle{游戏}{秘境分类学\par\Large Typology Theory for Domains}{2022-05-27}{Neruthes}

我们能够接触到许多秘境。本文介绍一种分类模型，以覆盖截至2.6版本已实装的全部秘境（不含限时活动期间限时开放的秘境）。
秘境指游戏中区别于大世界的、以冒险探索为主要功能的空间。主世界、渊下宫、层岩巨渊地下区域、尘歌壶不视为秘境。

第一类：一次性秘境。例如：南风之狮的庙宇、北风之狼的庙宇。玩家在挑战一次性秘境后，可以得到宝箱奖励。在这之后，虽然玩家随时可以再次挑战该秘境，但是不能重复领取奖励。

第二类：剧情秘境。例如：魔神任务序章第三幕解救特瓦林的秘境、钟离传说任务第一幕《盐花》的秘境。不能重复挑战。

第三类：圣遗物秘境。例如：铭记之谷（风本）。主要产出是圣遗物，可以重复挑战，可以重复领取奖励（需要消耗树脂）。

第四类：天赋秘境。例如：太山府（璃月天赋本）。主要产出是角色天赋书，可以重复挑战，可以重复领取奖励（需要消耗树脂）。

第五类：武器秘境。例如：塞西利亚的苗圃（蒙德武器本）。主要产出是武器突破材料，可以重复挑战，可以重复领取奖励（需要消耗树脂）。

第六类：邀约事件秘境。例如：班尼特的邀约事件中的秘境。

第七类：特殊秘境。仅包含如下秘境：冒险等级突破任务秘境。







\makefinalpage{Neruthes}{Neruthes}{2022}

\noindent
Cover art by Dawid Zawiła. Licensed via Unsplash.


\end{document}
